[心理健康]齊上齊落，一齊撐落去

最近睇到好多post係關於大家因為政治立場而同家人/朋友出現爭執，情緒慢慢出現問題甚至跳樓等
而我曾經患過輕微至中度抑鬱，睇左半年有多嘅counseling，亦慢慢行過左個段算係活到目前為止最黑暗嘅日子
所以我想喺到俾小小關於心理健康嘅建議大家，等大家一齊度過呢啲日子。有更多更好嘅建議可以大家一齊討論
咁多位，我地齊上齊落，一齊撐落去啦，好嗎？

。情緒

唔開心嘅時候可以搵信得過嘅家人/朋友傾訴，如果冇嘅話都唔緊要，搵出自己可以健康發洩情緒嘅渠道，例如寫日記，行山等。覺得真係頂唔順，暫時離開連登、新聞個啲，睇下啲on9綜藝節目笑下，開心下都唔錯㗎

。朋友/家人
如果同屋企人/朋友個啲反曬面，呢刻好傷心其實係好正常。雖然家人唔可以換，但係朋友道不同不相為謀，世界之大，唔開心可以同咁多位巴絲傾下偈。即使唔想同咁多人分享自己嘅秘密，冇記錯嘅話係有專for反送中嘅心理健康團隊，都可以去搵佢地幫手(唔好意思，開post急得制冇搵link出嚟，麻煩巴絲貼番出嚟，唔該曬)。相信只要你肯企出嚟求助，冇人會袖手旁觀

。壓力
最好嘅解壓方法之一就係做運動，最少一個禮拜3次，每次20分鐘以上
做運動可以幫助到心理、身體健康，仲可以大力啲，敏捷啲，咁下次夢遊就可以安全啲，保護自己，保護埋人地啦。如果自己一個人冇動力做運動，見到隔離post有搞全民健身，可以大家一齊做，可能仲有機會識到志同道合嘅朋友添

。食物
開心要食好西，唔開心更加要食好西！
即使唔開心都要乖乖食飯，三餐照樣準時食，要好好咁補充唔同嘅營養，蔬菜水果食多啲，吸收多啲維他命B1，Magnesium等係有效抗抑鬱

利申唔係咩專業人士，錯左嘅歡迎大家講番啱，負皮嘅話輕手啲

自推一下

推

五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選